荃灣一房戶賣千萬 破新界紀錄 洋妞買柏傲灣付303萬辣稅

荃灣一房戶賣千萬 破新界紀錄
洋妞買柏傲灣付303萬辣稅

要聞

【本報訊】港府連推多個辣招，樓價仍升個不停。新世界牽頭發展的荃灣柏傲灣一個實用面積421方呎、叫價逾1,000萬元的一房單位，放盤近一年終易手，成為新界區有史以來首次有一房間隔的細單位竟賣過千萬元。據悉，買家是一位80後歐洲女士，趁歐元上升來港八折買資產，一日內動用逾3,000萬港元連掃兩層新樓。

記者：朱連峰 陳家雄 陳寶恩

樓市持續火熱，即使港股昨曾大瀉近900點，無論新盤或二手樓均不斷創下「癲價」。新世界本周日發售屯門天生樓15個單位作港人首次置業上車盤前夕，同系荃灣柏傲灣誕下新界歷來首間千萬一房樓王。

荃灣柏傲灣昨誕生千萬一房戶。
資料圖片

柏傲灣一房戶設開放式廚房；圖為同款示範單位。

柏傲灣開售時吸引大批準買家排隊參觀示範單位。

另購四房戶 連稅共斥4,419萬

位於荃灣西海旁的柏傲灣，1A座57樓C室一房單位，實用面積421方呎，向西面望汀九橋全海景，去年3月27日發展商公佈該單位定價1,179.7萬元，呎價28,021元，令市場譁然，單位放盤近一年終易手。

發展商稱，扣除即供最高14.5%折扣後，以折實價1,008.6萬元售出，呎價2.4萬元，登上新界首間「千萬一房」樓王寶座。1,000萬元已可買到同區二手屋苑3房單位，如約20年樓齡的愉景新城，實用面積653方呎3房單位近期造價980萬元。

據知，買家為來自歐洲的80後女士，是次入市須支付30%辣稅，涉及稅款約303萬元。若計及有關重稅，這間全新界最貴一房單位，總入市成本高達約1,312萬元。該外籍客昨同時買入項目1A座49樓D室4房戶，實用面積1,039方呎，成交價2,157.3萬元，兩伙金額達3,165.9萬元，再另付辣稅約950萬元，接近是一個一房單位的樓價。一房單位會用作收租，預計月租約兩萬元，租金回報率約2.4厘，大單位則自住。

貨尾趁勢加價7%

柏傲灣單位總數983伙，去年1月開售至今累售972伙，套現逾98億元，尚餘11伙貨尾待售，其中3伙昨趁勢加價3%至7%，其中一伙4房呎價27,035元再挑戰區內標準戶新高。
紀惠集團行政總裁湯文亮表示，一、兩宗高價成交並不奇怪，尤其外籍人士。不過他指「1,000萬港元喺歐洲買條村都得，𠵱家僅買入一房單位，單位細到隻腳伸長都掂到牆身咁滯」。

他估計，該名買家見歐元兌港元過去一年累計升約14%至15%，「覺得賺咗匯水，唔係好貴，撇除稅款，當打八五折」。事實上，歐元兌港元去年至今升幅近20%，歐洲人士來港入市變相八折買樓。

湯文亮又稱，實情目前新盤銷售情況放緩，部份新盤首日銷售率僅約三成，數據亦顯示新盤細單位銷售率下降，預期發展商這時間推出貨尾，部份單位以高價沽出，農曆年略為調整售價，營造小陽春。然而目前情況已不同，細單位高價成交，地產商心雄，希望買家也心雄，高速上車，「即係架車行得好高速都擒上去」。

香港中文大學劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量表示，雖然香港人覺得樓價好貴，但貴並不代表樓價一定會跌，因為樓市資金來自四方八面，大部份都不是本地資金。

莊太量又指，香港很多業主已供滿樓，政府辣招又鎖死二手樓市，雖預期今年香港會加息3次，但加息後實際利率仍跑不贏通脹，暫時看不到樓價會出現跌的機會，預計上半年樓價升幅約5%。

市民心聲

關小姐：
「基本上我呢一代人好難上車，樓價只升不跌，唔應該係咁。」

歐陽先生：
「1,000萬買一房唔值，海濱花園呎價都只係8,000、9,000蚊。」

相關新聞

非本地客豪掃港樓 BSD金額新高
要聞 5小時前

陳德霖：審視放寬按保上限
要聞 5小時前

great

Where is 洋妞？

關小姐混血㗎？

一號價單買柏傲灣班友肥仔啦

係呀，男人混女人

「1,000萬買一房唔值，海濱花園呎價都只係8,000、9,000蚊。」

歐陽生娶鬼漠?

婆